接種中心負責人：呢度唔係睇病嘅地方，病患者應該認為自己無問題才到來

中國科興製造的武漢肺炎疫苗，開打數日已通報多宗懷疑副作用事故，其中一名患嚴重糖尿病的63歲老翁，在官涌社區接種中心接種科興後不足兩日，因嚴重不適入院，同日去世，相信是首宗接種科興後死亡個案。官涌體育館疫苗接種中心醫務總監郭寶賢回應事件時強調「中心唔係睇病嘅地方」，打針的決定權在市民，呼籲打針前如有疑問應先詢問家庭醫生。郭寶賢又指，相信受事故影響，今日有一半已預約人士取消打針，同時有10多人臨時「縮沙」。

郭寶賢甫開腔即釐清中心的角色，他說：「中心嘅任務係方便市民預約，先到先得，然後順利打針。」市民在網上登記的時候要閱讀資料，明白有禁忌不可以打針，包括有嚴重過敏、短期內打過其他疫苗及懷孕等。他強調：「呢度唔係睇病嘅地方」，病患者認為自己無問題才到來，現場有屏幕播放相關資訊，在場有工作人員供查詢，最後有同意書，「要剔兩個剔，問過佢哋有冇問題先，決定權留番畀市民自己。」

郭續指，中心沒有市民的病歷記錄，「如果佢有擔心，要講，我哋唔知打針嘅人有冇唔適合嘅地方。」

打針後身亡的老翁姓李，據了解有嚴重糖尿病及肺部疾病，上月26日由朋友陪同到官涌社區接種中心接種科興疫苗。老翁在接種前後均無異樣，但上周六（27日）因嚴重不適，到伊利沙伯醫院急症室求診，再轉送病房觀察；其後休克，經醫護急救後，於28日凌晨時分不治。

250 萬已經唔存在啦

預約有名有姓，夾佢地返黎打啦唔係就拉哂佢地
一定係成班攬炒派專登book左唔黎煽動反正苦情緒

有事即割

責任全在病患

痴撚線

卸膊操開始

我一直以為係師奶
睇真啲先見到張先生

段嘢睇咗幾次都唔明
咁多人死都死到你自己
即係每日死嘅人數係有quota?

屌，即係唔關佢事，係條友自己捰黎死

即係無2百萬啦？

你死你賤

為國犧牲者已成condom

串撚到

廢老識咁多野就唔係廢老啦，就唔會支持政府黎打科興啦

我記得有D字眼係犯國安法架喎
咩有組織 有同一目的 意圖 反對政府 抹黑政府

長傳急攻

又錯唔哂
打咩針前都會問你有冇咩敏感同長期病
一向自己申報
今次打得科興死埋咪當為黨捐軀囉

煽動他人仇恨政府

啊係啦
我懷疑佢地煽動其他人一齊唔打科興 意圖打擊港府威信

係掛，張生mindset咁超脫，我地一介凡人唔易明

唔賠

草管人命到咁都講得出

正常程序就係你講咁既

如果係議員做host 就要逐個逐個問有無糖尿病/食阿士匹靈/薄血藥呢啲，幫佢剔完再由姑娘把關，之後張表就交返衛生署。

佢而加講到咁西隨時真係幫佢對預約編號乜都唔問就幫啲廢老打

即係嚟到嗰條友明顯呼吸困難, 心律不正都好

班仆街都照打落去

一句閣下自理就算？

責任全在廢老

即係佢地自己犯賤！

又的確係事實 係佢地信政府

接種中心負責人講得啱, 打疫苗唔係睇病, 但問下點先攞到二百萬都得掛

佢係無錯喎

知自己唔會死先嚟啦你班撚樣

其實講得啱，自己身體有病、有過敏，唔好夾硬去打，邊個知你咁多嘢喎

又真係好撚抵死既

從來沒有 從來都沒有

搵班黑鬼打囉 到時可以大大聲話600萬人打左

乜佢覺得d廢中廢老識睇字？

你死你事 唔關我事

今人walk in即刻有得打

大陸都唔會有人敢 係鏡頭面前咁講嘢
香港又贏

遲下改簽生死狀

我都係 但係睇多次覺得係師奶

嬲嬲豬la ,唔鐘意未撚打lo, 又問呢樣個樣！

依家d廢老義和團咁，佢仲要俾朋友夾佢去，一定相信國家無事做世界冠軍咁打針啪落去啦屌。

所以宜家咪迫人打針前做身體檢查先，你唔做就你死你事，所以250萬根本就無可能拎到

True, 佢地可能淨係搵班護士黎打針

真抵死 小小嘢就死 唔捱得 為黨添煩添亂

前面唔使明
最後嗰句概括哂

仆街 原來先生黎 咁撚似屋村大媽

香港有幾多%既長期係完全健康？
冇三高、冇心血管問題、冇隱性疾病？
打之前係咪要俾埋免費body check 先

接種四人幫
李先生
張先生
劉小姐
盧太

取消預約同放飛機的人，
是否巳犯分裂國家罪？？？
份名單俾左國安公署未？？？

拿我地打針咋，乜撚都唔知架
乜唔係要清楚或有一定哩方面既資料先可以幫人做？乜都唔知咁事但揾個支畜都可以坐係到幫人打啦

63 歲係中年人來, 老咩翁?

你想又送多啲錢比支那？
要body check先打 打十年都未打完

講真 責任在於枝支那疫苗同埋個死者身上喎

又有一批新condom出產

曲要講明

又賴市民 做香港人真係賤過狗

有組織同時相同目的有意圖地甩底，國安出動！

當初信有得賠嘅廢老都係on9嘅，你覺得呢個政府會認自己有錯咩？

唔夠一日就出黎同班藍絲割席

尋日重叫人打針,今日就關我撚事

即係話你地班on 9仔自己嚟送死,關我撚事咩

割乜同埋早幾日講架喎

起碼好似捐血咁填吓表見吓姑娘啦 A字膊到

唔A字既一陣比人問你幫人打前有冇問2句？冇問就要負責哩 200萬啦

積極跟進張生

sor 望左幾次 都以為係郭寶寶

死左=你有問題
冇死=疫苗冇問題

條廢老仲唔係收左美國佬錢死
又唔見我哋真藍絲死
得證: 死=漢奸

「接種中心唔係睇病嘅地方」，打針的決定權在市民

死咗人風頭火勢，講嘢仲咁涼薄，趕客？

你死你事

死咗都係你自己問題

打biontech啦
拉完自殺 都一定有得賠

好真心

香港醫護咁嘅質素

嚴重糖尿病的63歲老翁
63歲都叫老翁 大把65歲先退休， 嚴重糖屎？

我都以為係

可能有人簽埋紙堅持打
呢個情況d職員冇咩可能會迫你填同意

黎得呢度就預左有風險

責任不在我方

家屬快啲同政府講下價啦，話收8折都制

啲廢老係咁撚樣
鍾意累朋友
一齊裝安心出殯 一齊打針 一齊飲茶

同保險狗一樣，唔賠

出咗事開始互相推波

幾十歲人染到個頭鬼五馬六成個麥當勞叔叔咁
九成係東莞順德啲髮廊溝啲冇學識大媽
吹到自己識邊個邊個富豪 係香港呀乜水都比面佢個啲

盧太d仔女就正
多左二百萬使

60歲以上有得打科興 香港算唔算安樂死合法化

邊有死人呀？叫當時人自己出黎講兩句？

賠都唔賠都冇人打架啦
肯賠話你隻垃圾滅活仲毒過病毒
唔賠更加搵鬼打

哎唷唷左推右推, 但點唔敢講支疫苗無問題

死個件係佢？

條友咁講好撚仆街

痴撚線 科興指引講到明糖尿唔撚打得
私家醫生會唔會知你枝疫苗既指引？

姐係點都追究唔到㗎啦

拿～你剔☑️咗個同意書㗎～
責任不在我方呀～你睇～拿～

無得呃人繼續打啦

支持
無人有責任 200萬唔洗賠

邊撚個... 好7

咁政府完全無責任？
有無確保填form嘅人係清楚明白？

太好，幾驚佢認數
到時點繼續昆班支那廢老同藍屍試藥？

下，咁都得，剔左會影響個賠償變0

我諗佢係話有咁多人陪一齊死都抵

總之死人一定唔關疫苗事

我都睇錯

佢頭紫髮個個都認到佢

姐係你死你賤啦

咁多病仲打乜鬼

60幾歲有糖尿 又肺 煙產 又肥果d廢老

明顯冇

政府成日叫人打 但從來冇宣傳過咩人唔打得

查實選擇得打科興又真係抵撚死。

又多二百五十萬可以幫水炮車改尾翼響喉加音響了

聞撚到棺材香
打乜鬼
早d勤見毛臘肉咪算

賠唔起咪出聲囉

中國無合約精神全球都知架啦

中國將合約改來改去全球都知架啦

中國將法例改來改去全球都知架啦

扮咩中國勁呀？

支持, 你企咁硬, 連250萬, 都幫港共慳番
其實打針死人, 醫死人好平常, 大陸成日都有, 大驚小怪

用家問題？

你 死 你 事

下個死嘅話又有新藉口
「無睇醫生就嚟打 唔知有隱疾所以死咗」

郭寶賢講嘅嘢唔係割

咁又叫人打，打完又話唔負責，打定唔打呀。屌你支共老母

劉小姐經典d 眼神交足戲

出現喺現場就預左有風險

一句講哂後果自負

呢單野唔係我跟開~~~~

咪係囉
d廢老自己懶得睇 又唔去了解
亂咁簽同意書
怪得邊個

cls 串到呢

郭寶寳: 呢度唔係睇病既地方~~ 接種人仕如果確定自己無長期病, 咪黎打囉.....

係一班人玩緊大型俄羅斯輪盤

其實根本死左個個人 打之前都係有咁既心態先打
劣根性真係劣根性

會有人覺得自己有問題？

On9...

應該係咁多人無死都你都死到嘅意思

x2

我真係幫你唔到喎

你唔一早講，有事就講D咁野，醫德係邊？

冇問題點會黎打

之前明明話「有打好過唔打」
我聽左好多次

真係拉得
癱瘓政府

張生死得未

黎個陣生勾勾， 打完就死撚左